## СОБД 2022

- docker-compose : для разворачивания среды с jupyterHub
- Lab1.ipynb : 1 л/р
- Lab2.ipynb : 2 л/р

Целью данной работы является знакомство с теоретической базой обработки и анализа больших данных, а также практические применение с использованием современных инструментов для решения задачи обучения статистической модели для прогнозирования дальнейших результатов. Для достижения поставленной цели требуется решение следующих задач: 
- Разворачивание среды разработки для работы; 
- Поиск набора данных для выполнения работы; 
- Подготовка данных для машинного обучения; 
- Обучение модели на подготовленных данных.

В качестве исходных данных используется объявления о продаже автомобилей с сайта «Авито». Реализацию программы анализа данных необходимо осуществить с использованием pySpark, pandas, matplotlib.
###### Цель – предсказание цены авто по признакам из объявления.

Датасет расположен в открытом доступе по адресу https://www.kaggle.com/datasets/ekibee/car-sales-information.

Результаты работы модели:

![img_1.png](img_1.png)

где 1.86395... - погрешность в 186395 рублей.